# RenFei 的 OpenWRT 仓库

上游仓库来自Lean的LEDE：https://github.com/coolsnowwolf/lede

我的仓库会不定期同步Lean的LEDE仓库代码，并进行编译。

## 仓库地址

- https://github.com/renfei/lede
- https://gitlab.com/renfei/lede
- https://gitlab.cn/renfei/lede

### 发布与下载

- https://github.com/renfei/lede/releases


## 编译信息

这个仓库是为了我记录每次编译的版本，同时将我编译的固件也分享出来，以下是我编译时选择的内容。

### 目标平台

Generic x86/64

主分区大小设置为 512MB，所以你需要大于 512MB 的盘。

- ext4
- squashfs
- GRUB EFI images
- VMware Image

### 编译选项

除了默认选择的，我还选择以下内容，支持 IPv6、dnsmasq、ESXi Tool。

- dnsmasq-full
- ipv6helper
- open-vm-tools

### 插件安装

除了默认选择的插件，我还选择了以下插件编译进固件中：

- advanced-reboot
- airplay2
- frpc
- frps
- jd-dailybonus
- openvpn
- openvpn-server
- qos
- shadowsocks-libev
- shairplay

## 如何编译自己需要的 OpenWrt 固件

注意：
-
1. **不**要用 **root** 用户进行编译！！！
2. 国内用户编译前最好准备好梯子
3. 默认登陆IP 192.168.1.1 密码 password


编译命令如下:
-
1. 首先装好 Ubuntu 64bit，推荐 Ubuntu 20.04 LTS x64

2. 命令行输入 `sudo apt-get update` ，然后输入
   `
   sudo apt-get -y install build-essential asciidoc binutils bzip2 gawk gettext git libncurses5-dev libz-dev patch python3 python2.7 unzip zlib1g-dev lib32gcc1 libc6-dev-i386 subversion flex uglifyjs git-core gcc-multilib p7zip p7zip-full msmtp libssl-dev texinfo libglib2.0-dev xmlto qemu-utils upx libelf-dev autoconf automake libtool autopoint device-tree-compiler g++-multilib antlr3 gperf wget curl swig rsync
   `

3. 使用 `git clone https://github.com/renfei/lede` 命令下载好源代码，然后 `cd lede` 进入目录

4. ```bash
   ./scripts/feeds update -a
   ./scripts/feeds install -a
   make menuconfig
   ```

5. `make -j8 download V=s` 下载dl库（国内请尽量全局科学上网）

6. 输入 `make -j1 V=s` （-j1 后面是线程数。第一次编译推荐用单线程）即可开始编译你要的固件了。

本套代码保证肯定可以编译成功。里面包括了 R21 所有源代码，包括 IPK 的。

# 二次编译

二次编译：
```bash
cd lede
git pull
./scripts/feeds update -a && ./scripts/feeds install -a
make defconfig
make -j8 download
make -j$(($(nproc) + 1)) V=s
```

如果需要重新配置：
```bash
rm -rf ./tmp && rm -rf .config
make menuconfig
make -j$(($(nproc) + 1)) V=s
```

编译完成后输出路径：bin/targets

如果你使用WSL或WSL2进行编译：
------
由于wsl的PATH路径中包含带有空格的Windows路径，有可能会导致编译失败，请在将make -j1 V=s或make -j$(($(nproc) + 1)) V=s改为

首次编译：
```bash
PATH=/usr/local/sbin:/usr/local/bin:/usr/sbin:/usr/bin:/sbin:/bin make -j1 V=s 
```
二次编译：
```bash
PATH=/usr/local/sbin:/usr/local/bin:/usr/sbin:/usr/bin:/sbin:/bin make -j$(($(nproc) + 1)) V=s
```

